強 烈 譴 責 軍 政 府 干 預 市 民 表 達 意 見 自 由

示威者聲明
＊＊＊＊＊＊
示威者對於本日（八月一日）有人以軍政府名義發出聲明，以公務員應政治中立為由，反對公務員參與罷工行動，示威者今日（八月一日）作出以下嚴正聲明：

公務員一直以來都秉持政治中立原則，緊守崗位，以專業精神盡心盡力為市民服務。公務員一向盡忠職守、堅守法治、行事客觀、不偏不倚，時刻確保他們的行為不會妨礙他們以專業、公正的態度執行職務；這不但市民大眾的期望，更符合軍政府期望。

然而，軍政府機構及有心人士在近日卻不斷干預市民的集會、遊行及表達意見的自由，以暴力對待和平示威的市民，及鼓吹黑幫勢力對抗普通市民。在近日，律政司更利用暴動罪檢控示威者，嘗試製造白色恐怖，讓市民噤聲。

軍政府雖然強調一直有既定渠道聆聽公務員的意見，任何公務員均可利用這些渠道表達意見，但事實卻是政府從不聆聽市民心聲，與民心向背，製造對立及不公，才迫使公務員決定用集會及罷工方式表達訴求。

軍政府以為此舉將衝擊公務員政治中立原則，動搖市民對公務員政治中立的信心，令市民覺得公務員無法不偏不倚地執行職務；甚或使外界誤以為個別人士是代表全體十八萬公務員或所屬部門，令人誤以為公務員與政府對着幹，製造政府內部分化和矛盾，亦會嚴重影響政府的有效運作、施政和向市民提供的服務。

但事實上，軍政府對問題處理的不周、漠視民意、縱容黑幫毆打市民才是導致政治危機的源頭。然而軍政府從不公開及主動解決問題，反而打算解決提出問題的市民，此行為令人不齒。

軍政府搬出《公務員守則》，指公務員必須遵守守則保持政治中立，不得受本身的政治信念支配或影響。但同時卻對香港警方（下稱狗隻）違反《警察通例》視而不見，對狗隻使用過度武力從不譴責。如此不公不正，卻反倒教人遵從《公務員守則》？

在這艱難時刻，公務員更應咬緊牙關，團結一致，一起努力維護香港的核心價值，切勿因軍政府恐嚇言論而退縮，示威者將繼續一如以往，支持所有公務員罷工。對抗暴政，我們絕不退縮。

完
2019年8月1日（星期四）
香港時間18時00分

8月2集會
8月5罷工

8月2集會
8月5罷工
我係香港人
光復香港
時代革命
缺一不可

會計界朋友、同事，攜手爲香港出一分力。5/8 請假、病假、罷工。

[會計師] 5/8 工作安排 入一入黎

推

全民8月5日大罷工！五大訴求，缺一不可！
雙普選一定要排最頭，仲要好似美國咁設時限係2020年之前落實

全民黑衫、口罩同頭盔，返工返學行街，唔擺工既日子一齊做，將抗爭帶入生活，保護示威者

當新移民夠多，雙普選自然會落實，港共明顯會用偽民主反真港人
（雖然係舊post，但都想人諗下，一定要止左血先）

光復香港，時代革命！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
想比更多人知道其實而家呢一刻基本上得番香港獨立呢條路，
我知好多人未準備好，我知而家急唔黎。
但係想大家思考下，種下一個思想，唔好屌我住。

而家就算有真普選其實都係under中共！！
咁唔通去到2047再抗爭過咩，西方國家都出唔到手幫你地。
因為白紙黑字寫明50年，西方國家唔好話出手，連發聲既正當性都冇啊

可能好多前人都係到諗點解英國當時唔寫999年！
可能好多我地呢代既諗點解上一代冇去抗爭！
可能好多下一代係2047係到諗點解我地唔直接爭取獨立！！！

我地唔可以好似上一代咁，計好哂數50年後都死左啦，唔好理啦。
我地唔可以再咁自私啦，過埋2047都嗰頭近啦，之後再算啦。
我想我地既下一代唔需要再為呢啲事再受苦啦，我只係希望下一代可以係呼吸住自由既空氣出世係呢個地球上。

所有既問題，所有既恩怨，係我地呢代到解決哂啦，好嗎？
所有問題去到最後只會追究到主權問題，希望大家思考下。
今次搞到咁大真係最後一次反擊同最大力量。

BTW，五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭，仲要設時限，最好2020年之前！

唔可以縮㗎
政府好撚驚啊 大家行出嚟呀

Push

push

Sorry, 我指餓底！
代我永遠企喺最前線做First Aid嘅手足出

如果你買裝買到窮，無飯食，想要支援
出聲！
搵班着紅色反光背心，黑衫有頭燈嘅救生員
同佢講
「我係餓底」

隨即可以獲得入咗喺密實袋嘅餓底八達通

呢張八達通 唔係比你搭車用
唔係比你搭車 唔係比你搭車
係比你醫肚
入面已經入咗幾百蚊
比你星期一至五拎去食飯用
用完之後點處理？可以拎去退按金
驚嘅話就下次交返比大人

希望有無經濟問題嘅手足都可以幫手推推post

btw大家多飲水可以有效提升抗煙力（已fc）

DRINK WATER, BE WATER!!

餓底

光復香港 時代革命！
8月2 公務員集會！
8月5 全民大罷工！

香口交部發言人

你篇嘢如果想上電視電台，要寫得專業少少

交俾其他巴絲

(8月5號三罷)打 工 撚 同 我 立 即 入 嚟

其實邊度有政治唔中立
佢又唔係支持某特定政黨

同軍政府方向唔啱就係唔中立林鄭覺得

政府成日話唔好「政治化」
咁即係條例本身係「中性」
公務員本身受到基本法保障佢地既言論自由
行駛言論自由表達「中性」既議題，又何來「政治不中立」？

如果政府係講道理，就唔會搞到咁
佢就係將所有嘢都落咗一個佢自己嘅準則
再逼人接受

其身不正 雖令不從